# 以地理資訊系統進行南山公墓點位與環境的關聯性分析

&emsp;&emsp;本Jupyter Book呈現的是我在中研院人社中心地理資訊系統專題中心暑期實習的成果。在這個計畫當中，我嘗試想要呈現與分析的是南山公墓地區的一些墓碑，他們所在的位置以及周邊自然環境的關係。

&emsp;&emsp;本文包含以下幾個部分：

- 相關文獻討論與假設
- QGIS部分
    - Shapefile資料產製與編碼
    - 河流—方位相交的分析
    - 坡向—方位相差分析
- python部分
    - 使用python進行地理資訊分析與圖片呈現
    - 數據圖表呈現與分析
- 結論與討論
    - 研究發現
    - 這個研究對於文化保存可能有甚麼幫助？
    - 研究結果的自我文化批判
    - 後續在技術上可以加強的方案

本資料由國立臺灣師範大學地理系學士生洪偉豪生產與製作。

```{tableofcontents}
```